---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Рефлексотерапия
color: black
date: 2015-11-11T22:56:25+00:00
description: Сочетание гомеопатии и китайской медицины
img: hs1.jpg
menu:
  main:
    parent: reflex
    weight: 10
slug: homeosin
title: Гомеосиниатрия
type: post
weight: 10
---

Гомеосиниатрия – метод лечения, сочетающий в себе гомеопатию и традиционную китайскую медицину.
<!--more-->

{{< vgallery side="left" >}}
  {{< vimg src="hs1.jpg" >}}
  {{< vimg src="hs2.jpg" >}}
{{< /vgallery >}}

Суть методики гомеосиниатрии
частично проясняет образование самого слова, искусственно составленного из трех корней греческого и латинского языков: 

Homoios
: «гомеос», с древнегреч. – подобный, тождественный;

Sina
: «сина», позднелатинское наименование Китая;

Iatreia
: «иатрия», с древнегреч. – лечение.

Данный способ избавления от недугов представляет собой парентеральное введение комплексных гомеопатических препаратов в точки
акупунктуры. При этом «показания» для медикаментов и точек их введения должны совпадать и соответствовать общей картине
заболевания.

Данная методика еще малоизвестна в России, но уже давно очень популярна на западе. Ее разработал немецкий ученый и врач
Ханс-Хайнрих Реккевег (1905–1985), который создал учение о гомотоксинах – гомотоксикологию (наука об интоксикации организма). В
основу метода гомеосиниатрии легло мнение доктора Реккевега о том, что организм человека, как открытая биологическая система,
стремящаяся обрести гармонию и равновесие. А в основе дисбаланса и, как следствие болезней, лежит интоксикация организма –
накопление в нем различных веществ, которые Реккевег назвал «гомотоксинами». В течение жизни они накапливаются в нашем теле, и с
возрастом организму становится тяжело с ними справляться. Влияние этих вредных химических и биологических веществ (токсинов,
шлаков) провоцируют защитную реакцию организма, проявляющуюся в виде различных симптомов болезни, которые сильно сказываются на
самочувствии. Так, в основе метода гомеосиниатрии лежит помощь организму в избавлении от гомотоксинов.

Отличительная особенность гомеосиниатрии заключается в том, что болезнь рассматривается гораздо глубже, чем наличие определенных
клинических симптомов: здесь наш организм – единая живая система, где все взаимосвязано, а методы лечения направлены на очищение
организма от токсинов, оказание поддержки внутренним органам и клеткам, а также на коррекцию иммунологических процессов и
стимуляцию иммунитета.

Другими словами, гомеосиниатрия помогает не просто избавиться от симптомов, а устраняет их причину, а значит, и само
заболевание.

Другая особенность этой методики – ее безвредность. Максимум, что может произойти – это аллергическая реакция на компоненты
препарата, который можно заменить на другой. Данный метод – безболезненный, не травмоопасный, и не несет с собой осложнений,
поскольку гомеопатические препараты не имеют противопоказаний.

В гомеосиниатрии используются лекарственные формы для инъекций.  Эти препараты вводят в специальные места на теле человека,
называемые биологически-активными точками. Биологически-активная точка представляет собой очень небольшой участок кожи и
подкожных тканей, который имеет особенную структуру и связан посредством нервной системы с внутренними органами человека. 
Так, каждый орган связан с  определенной точкой на теле человека, и соответственно, воздействуя на нее иглой или прогреванием,
мы воздействуем непосредственно на этот орган. В 30х годах немецким врачом и ученым Хансом-Хайнрихом Реккевегом  было
доказано, что введение в эти биологически-активные точки гомеопатических препаратов, соответствующих заболеванию в
значительной степени усиливает, и ускоряют  лечебный эффект.


##### Как проходит процедура?


Во время процедуры врач вводит подобранные для Вас один или несколько гомеопатических препаратов, в специальные точки, которые
могут находиться на руках, ногах, спине, или передней поверхности туловища с помощью микроинъекций. Иголочки для введения
лекарства ультратонкие и короткие, и укол ощущается как комариный укус или вообще не чувствуется. Обычно процедуры проводятся 2
- 3 раза в неделю и курс составляет около 10 сеансов.


##### Какие заболевания лечат методом гомеосиниатрии?


Гомеосиниатрия полезна и эффективна  при любых заболеваниях, как самостоятельное лечение, так и в комплексе с другими методами
терапии.


Наиболее распространенные из них:

  * Заболевания опорно-двигательной системы:  артрит, полиартрит, артроз, остеохондроз, грыжи
  * Болезни женской половой  сферы:  аднексит, дисменореи, молочница, бесплодие,
  * Болезни мужской половой сферы: простатит, аденома предстательной железы, бесплодие
  * Нарушение сексуальных функций у мужчин и женщин
  * Аллергия
  * Воспалительные заболевания дыхательных органов
  * Сердечно-сосудистые заболевания: аритмия, гипертония, вегето-сосудистая дистония
  * Заболевания нервной системы:  головокружение, мигрень, нарушение памяти, бессонница
  * Нарушения пищеварения и заболевания желудочно-кишечного тракта:  гастрит, язва желудка, панкреатит, холецистит
  * Заболевания кожи:  нейродерматит, экзема
  * Синдром хронической усталости
  * Снижение иммунитета
  * Нарушения обмена веществ


Гомеосиниатрия, объединив в себе два метода лечения – гомеопатию и рефлексотерапию сочетает в себе самые приятные и полезные
качества.  Вы сможете эффективно, быстро, надежно и  безболезненно справиться со своими заболеваниями и восстановить весь
организм.


Точки и гомеопатические препараты, применяемые к данным точкам акупунктуры, подбираются опытным врачом индивидуально, в
зависимости от характера патологии, возраста и других состояний организма.

